梁天琦於「捍衛民主・重奪主權」集會演講

二零一六年八月五日，梁天琦與其他被選舉管理委員會禁止參選的參選人於香港民族黨的「捍衛民主・重奪主權」集會中演說，發表長達二十分鐘的發言。

梁天琦發言共分成四部份：政治、政府、革命、夢想。

政治(00:00-04:12)
政治是權力的分配，香港的主權不在北京或香港政府，而在香港人民。
而革命是要奪回在獨裁的社會中，人民應有的權利。

政府(04:13-06:13)
政府擁有武力、權力，政府所說的法律就是法律，政府的本質就是一個暴力的機構。
面對無賴的政府不須再講仁義道德，即使成為無賴亦要用盡必要的方法去推翻政府。

革命(06:14-11:37)
革命是社會權力分配根本性的改變，人民不再要求政府改革，而是下而上地扭轉社會的權力結構。
要追隨理念而非追隨個人，要成為社會上的主流，終有一日會成功。

夢想(11:38-16:15)
講述梁天琦個人追求夢想之路，一年前後的反差，勸勉眾人追逐夢想。
即使當下看似黑暗，但黎明一定會到來。

527來臨之際，當打氣又好，回血又好，都想有更多的人睇下條片。
民族自強，香港獨立。
街頭見。

可能好多人都睇過 推

[預言] 100%準確527朝早邊度最多人

再推

一推再推

推